危機總動員？麻疹失控，紐約市頒布「疫情緊急狀況」

危機總動員？麻疹失控，紐約市頒布「疫情緊急狀況」

【 2019.4.10 美國】

危機總動員？麻疹失控，紐約市頒布「疫情緊急狀況」

「紐約正面臨30年來最嚴重的麻疹疫情！」從今年初開始，在美國紐約爆發的麻疹感染疫情仍在持續擴散，紐約市長白思豪在9日宣布：疫情最嚴重的布魯克林地區（Brooklyn）進入緊急狀態，強制當地居民接種疫苗。這是繼3月紐約州郊區羅克蘭縣以來，紐約再次淪陷的區域。然而感染人數最多的地區，卻多半在紐約的猶太社區，因為宗教信仰的緣故和假新聞誤導之下，出現了拒絕接種的反疫苗運動，讓麻疹風暴的擴散陷入隱憂。

美國紐約爆發1991年以來最為嚴重的麻疹感染疫情，根據《華爾街日報》報導，自去年9月以來紐約已有285件麻疹病例，其中有246起是兒童麻疹，目前有21人住院治療、5人正接受重症監護。截至目前為止尚未傳出死亡病例，不過棘手疫情已迫使政府採取強硬措施，9日紐約市長白思豪（Bill de Blasio）即宣布：感染嚴重的布魯克林區域進入「公衛緊急狀態」，所有未接種疫苗的居民必須接受施打。

「我們絕不能讓麻疹這種危險疾病，再度重返紐約市！」白思豪在記者會上表示。麻疹具有高度傳染性，嚴重可引起肺炎、腦炎導致死亡。《NPR》指出，美國曾在2000年時宣告麻疹已從國內絕跡，然而近年來透過外國觀光客入境，麻疹病例又有死灰復燃的趨勢。

本次疫情較為嚴重的區域，多是發生在猶太社區，當地有不少居民基於宗教信仰、或是對疫苗存有疑慮而拒絕接種。然而當局其實並無法令可以強迫民眾施打疫苗，所以白思豪祭出緊急狀態的宣告，未接種的居民都必須要進行注射，否則將會罰款最高1,000美元（約新台幣31,000元）。

《紐約時報》指出，布魯克林的緊急狀態，實際上是針對當地的猶太人社區——威廉斯堡（Williamsburg）——而來。紐約市政府守估計，可能還有1,800名兒童尚未接種疫苗，是麻疹危機的隱患社群；然而威廉斯堡同時也是保守派「哈雷迪教派」（Haredi Judaism，又稱為極端正統派猶太教）的活躍地區，因為宗教信仰等理由而出現了反疫苗運動的阻礙。

讓當局衛生單位頭痛的是，在這些疫苗施打率相對偏低的猶太社群當中，仍有不少關於疫苗的偏見與假新聞造成錯誤認知。在猶太社區當中甚至還流傳著一份「疫苗安全手冊」，內容主張疫苗具有毒性，施打後可能會有小兒麻痺或自閉症的風險，呼籲居民共同反疫苗、拒施打。類似的假新聞資訊廣為流傳，以致於白思豪的公開談話裡，還要反覆像猶太社群喊話：「麻疹疫苗保證安全有效！」。

也有部分教徒以信仰為理由，認為接種疫苗違反自然與神意，而拒絕施打。但並不是所有的猶太教徒都是如此，一名紐約州的猶太拉比史坦尼茨（Oren Z. Steinitz）就譴責不願接種疫苗的教友，「害別人暴露在危險之中，是令人厭惡的行為！」

布魯克林並非紐約州首次宣告緊急狀態的地區，先前在3月26日時，紐約州北部郊區的羅克蘭縣（Rockland County），也已經頒布緊急狀態，嚴格禁止沒接種疫苗的未成年人進入學校、教堂等公共場所，為期30天。

美國疾病管制局（CDC）指出，美國今年已有5個州先後爆發麻疹疫情，除了紐約州之外，範圍還包括加州、華盛頓州、德州與伊利諾州。而針對同樣發生宗教反疫苗的案例，加州政府為提高疫苗接種率，2015年即已立法取消了「個人信仰豁免」，不得因宗教信仰的理由拒絕接受施打疫苗。

又話猶太人點樣叻點樣勁
一到哩啲時候就好似變返原始人咁無知

猶太人自願滅絕
元首實開心死